Mõtsa walitsus kaebas, et Kusta Karu 10 kõiwu mõisa mõtsast warastanud 3 tolli jämedad ja 18 jalga pik a' 31 Kop. = 3 rbl. 10 Kop. mis eest kolm kördne hind 9 rbl. 30 Kop. nõuab.
Kusta Karu wastutas, et tema sellest midagi ei tea.
Mõtsawaht Daniel Klaos andis üles, et Kusta Karu sulased olewat ülesantud kõiwud luie loo peale ragunud; aga ametniku ei ole tema sellepärast kutsunud, et poisid ei ole seda salanud.
Mõiste: Et puud ametlikult ülekaetud ei ole ja süüdlane is ei tunnis ei wõi mõtsa walitsus midagi nõuda.
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutud ja olid nemad sellega rahul.
